# Petit recueil de citation à utiliser en tête de page pour les ie et dm.


### Aristote

- *Le courage est le juste milieu entre la peur et l'audace.* 

### Isaac Asimov 

- *Une fausse bonne idée est de croire que la démocratie signifie que "mon ignorance est aussi bonne que votre connaissance".*

### Henri Bergson
- *Conscience signifie d’abord mémoire.*

### George Berkeley
- *Être, c’est être perçu.*

### Charlie Chaplin

- *Il faut apprendre, non pas pour l'amour de la connaissance, mais pour se défendre contre le mépris dans lequel le monde tient les ignorants.*

### René Char

- *L’essentiel est sans cesse menacé par l’insignifiant.*

### Winston Churchill

- *On vit de ce que l’on obtient. On construit sa vie sur ce que l’on donne.*

### Joseph Conrad

- *Je n’aime pas le travail, nul ne l’aime ; mais j’aime ce qui est dans le travail l’occasion de se découvrir soi-même.*

### Marie Curie

- *On ne craint que ce que l'on ne connaît pas.*
- *Rien dans la vie n'est à craindre, tout doit être compris. C'est maintenant le moment de comprendre davantage, afin de craindre moins.*

### Philip K. Dick

- *La réalité, c'est ce qui refuse de disparaître quand on cesse d'y croire.* 

### Thomas Edison

- *Si nous faisions tout ce dont nous sommes capables, nous nous surprendrions vraiment.*

### Prêtre égyptien - 2000 av. J-C

- *Notre monde a atteint un stade critique. Les enfants n’écoutent plus leurs parents. La fin du monde ne peut être très loin.*

### Albert Einstein

- *La vie c’est comme une bicyclette, il faut avancer pour ne pas perdre l’équilibre.*
- *La valeur morale ne peut pas être remplacée par la valeur intelligence et j'ajouterai : Dieu merci !*

### Benjamin Franklin

- *Un peuple prêt à sacrifier un peu de liberté pour un peu de sécurité ne mérite ni l'une ni l'autre, et finit par perdre les deux.*

### Stephen Hawking

- *Le plus grand ennemi de la connaissance n'est pas l'ignorance. C'est l'illusion de la connaissance.*

### Victor Hugo

- *Les mathématiques ne sont une moindre immensité que la mer.*
- *Il vient une heure où protester ne suffit plus : après la philosophie, il faut l’action.*

### Michael Jordan
- *If you do the work, you get rewarded. There are no shortcuts in life*

### Stephen King

- *Bien souvent, les réponses les plus simples dans la vie sont celles qui ne nous viennent pas aussitôt à l'esprit.*

### John Locke

 - *L’expérience : c’est là le fondement de toutes nos connaissances.*

### Henri Poincaré
- *La logique, qui peut seule donner la certitude, est l’instrument de la démonstration : l’intuition est l’instrument de l’invention.*

### Pablo Picasso

- *Un tableau ne vit que par celui qui le regarde.*

### Jean-Paul Sartre 
- *L’enfer, c’est les autres.*

### Théophraste

- *La plus coûteuse des dépenses, c’est la perte de temps.*

### Vincent Van Gogh

- *La normalité est une route pavée : on y marche aisément mais les fleurs n’y poussent pas.*
- *N’oublions pas que les petites émotions sont les grands capitaines de nos vies et qu’à celles-là nous y obéissons sans le savoir.*

### Bill Watterson

- *Pourquoi apprendre alors que l’ignorance est instantanée ?*

### Yoda - The Empire Strikes Back
- *Personne par la guerre, ne devient grand.* 


